<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>c. s. lewis &#8211; Página Inicial</title>
	<atom:link href="https://rodcarvalho.com/category/c-s-lewis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rodcarvalho.com</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 12:36:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>Janeiro acabou e eu não voltei mais aqui&#8230;</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2023/02/09/janeiro-acabou-e-eu-nao-voltei-mais-aqui/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 12:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[c. s. lewis]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[textos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2023/02/09/janeiro-acabou-e-eu-nao-voltei-mais-aqui/</guid>

					<description><![CDATA[Gente, já estamos em fevereiro e eu não voltei mais aqui desde o começo de janeiro. Mil desculpas! Muita coisa tem acontecido desde então. 🙂 Acho que a maior novidade de todas é que eu pedi demissão de um lugar que já não estava feliz há muito tempo. Não tive tanta coragem pra fazer isso [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[</p>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiEkx9dmG9XtQ4ClzLTyaGmJXDVKRqDfsz4JOgWYU3H_uqqENwrG5n_FQGkd1ZMATy01f0DIgvypjx0pMJTL9OPHhnJJvy9ruuKdVex5Je5S83pRCfbCMHpMY3FZpTscA9iMwjyCYhfg7fEhMVZ2fwvsBcmiK9BWlLOIyOZGqclNpOJndoYXAycqmzpew/s3084/B6ECBC9D-ED78-4676-8A76-8B19CC95A470.JPG" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img fetchpriority="high" decoding="async" border="0" data-original-height="3084" data-original-width="1734" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiEkx9dmG9XtQ4ClzLTyaGmJXDVKRqDfsz4JOgWYU3H_uqqENwrG5n_FQGkd1ZMATy01f0DIgvypjx0pMJTL9OPHhnJJvy9ruuKdVex5Je5S83pRCfbCMHpMY3FZpTscA9iMwjyCYhfg7fEhMVZ2fwvsBcmiK9BWlLOIyOZGqclNpOJndoYXAycqmzpew/s320/B6ECBC9D-ED78-4676-8A76-8B19CC95A470.JPG" width="180" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Gente, já estamos em fevereiro e eu não voltei mais aqui desde o começo de janeiro. Mil desculpas! Muita coisa tem acontecido desde então. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
</p>
<p style="text-align: justify;">Acho que a maior novidade de todas é que eu pedi demissão de um lugar que já não estava feliz há muito tempo. Não tive tanta coragem pra fazer isso mas chegou um ponto que não dava mais. Acho que agora vai ficar mais fácil de eu fazer as coisas que eu quero fazer e voltar pro blog é uma delas.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Inteligência artificial</h3>
<p style="text-align: justify;">Comecei a pegar o gosto por inteligência artificial. Gostei de conversar com ela e ver como se comporta, criando conteúdos e histórias.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Eu pedi para uma inteligência artificial criar pautas para esse blog, então, vou compartilhar elas com vocês. Quem sabe eu não escreva sobre elas aqui? As pautas foram boas e as de 1 a 10 são as primeiras, enquanto as de 11 a 20 foi uma resposta refeita. Eu também pedi para que fossem de forma pessoal e que eu pudesse criar vídeos em cima também.</p>
<p style="text-align: justify;">Bora ver?</p>
</p>
<ol style="text-align: left;">
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minha jornada como leitor de literatura YA: comecei a ler e não parei mais&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Por que eu amo a literatura YA: uma reflexão pessoal&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Livros YA que mudaram a minha vida&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Como eu escolho os livros YA que vou ler&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minhas opiniões sobre o amadurecimento dos personagens em livros YA&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;As histórias YA que mais me emocionaram&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Por que eu acho importante compartilhar sobre literatura YA com os jovens&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Livros YA que eu quero reler na vida adulta&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minha lista de personagens YA preferidos&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;A importância dos temas representativos em livros YA para jovens&#8221;.</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minha jornada de leitura: como os livros YA mudaram minha vida&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Por que eu amo a literatura young adult: uma reflexão pessoal&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Como eu escolho os livros que quero ler: dicas pessoais&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Livros YA que me fizeram chorar: uma lista pessoal&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Meus personagens YA favoritos: uma análise pessoal&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;O impacto dos livros YA na minha formação emocional&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Livros YA que eu recomendo para todos os tipos de leitor&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minhas expectativas x realidade: revisão de livros YA que li recentemente&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Como os livros YA me ajudaram a lidar com a adolescência&#8221;</li>
<li style="text-align: justify;">&#8220;Minhas reflexões sobre o futuro da literatura young adult&#8221;.</li>
</ol>
</p>
<p style="text-align: justify;">Eu também pedi para a IA escrever uma postagem sobre As Crônicas de Nárnia. Eu adorei como ficou. Ainda bem que não é com o meu estilo de escrever.&nbsp;</p>
</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">O livro &#8220;O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa&#8221; é o primeiro volume da série &#8220;As Crônicas de Nárnia&#8221;, escrito por C. S. Lewis. A história se passa durante a Segunda Guerra Mundial e segue quatro irmãos que são transportados para um mundo mágico através de um guarda-roupa. Este mundo é conhecido como Nárnia e é governado pelo Leão Aslan.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">A história é repleta de aventura e magia, com os irmãos lutando contra a Feiticeira Branca para libertar Nárnia de seu domínio maligno. Ao longo da jornada, eles descobrem que Nárnia é um lugar cheio de criaturas mágicas, como faunos, centauros e unicórnios, e aprendem valiosas lições sobre amizade, coragem e fé.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">Além da ação e da aventura, &#8220;O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa&#8221; também oferece uma profunda reflexão sobre questões morais e espirituais. O personagem Aslan é frequentemente visto como uma metáfora para Jesus, e a história explora temas como perdão, sacrifício e fé.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">A escrita de C. S. Lewis é poética e detalhada, criando uma atmosfera envolvente e imersiva. A história é adequada para crianças e adultos, e muitos leitores afirmam que &#8220;O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa&#8221; os marcou profundamente durante a infância e que ainda é uma leitura significativa para eles na idade adulta.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">A série &#8220;As Crônicas de Nárnia&#8221; é uma das obras literárias mais influentes e bem-amadas de todos os tempos. É uma série de livros encantadores e cativantes que oferece uma mistura perfeita de aventura, magia e reflexão profunda. Se você ainda não leu &#8220;O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa&#8221;, definitivamente vale a pena dar uma chance!</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 35px;">Em resumo, &#8220;O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa&#8221; é um livro encantador e cativante, cheio de aventura e magia, com uma profunda reflexão sobre questões morais e espirituais. Uma leitura obrigatória para todos, independentemente da idade!</p>
</p>
<p style="text-align: justify;">Eu não escreveria positivamente sobre a parte cristã do livro de C. S. Lewis, então&#8230;&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">The Last of Us</h3>
<p style="text-align: justify;">Comecei a ver a série da HBO porque um amigo me pediu e eu estou adorando. Mas vou fazer uma outra postagem sobre isso no fim de semana contando tudo o que eu li, assisti e ouvi em janeiro. Fiquei com muita vontade de jogar o jogo mas eu não tenho a plataforma&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CHEGOU 2023!</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2023/01/10/chegou-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 04:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[c. s. lewis]]></category>
		<category><![CDATA[filmes]]></category>
		<category><![CDATA[fronteiras do universo]]></category>
		<category><![CDATA[his dark materials]]></category>
		<category><![CDATA[livros]]></category>
		<category><![CDATA[nárnia]]></category>
		<category><![CDATA[philip pullman]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2023/01/10/chegou-2023/</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Essa foi a minha última foto em 2022. Nem parece que foi um ano caótico. Mas foi. Muita coisa mudou na minha vida. Mas foi, também, um dos melhores anos dessa vida que eu levo. Nesse ano, eu assumi a coordenação pedagógica de duas escolas, continuei como professore de Educação Fundamental II em Língua [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgCRt-z9TTWvfyvQqsaoEW0qYaZoXaHJWi8ZtYO6hm72yIlTMVcl56fhtzw83qsutHcTIRp4Lv2mYNSb-eZW9SxQWbqxBVir8rKSKFbLjkuaNochT0k96wRwAWthopvjVR-lja2xdZtDGvaFVZD5v1O4NN-9EJpNwN6QrrZbXLdd4HueOkES9Z47HcLEw/s3088/camphoto_1903590565.jpg" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img decoding="async" border="0" data-original-height="3088" data-original-width="2316" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgCRt-z9TTWvfyvQqsaoEW0qYaZoXaHJWi8ZtYO6hm72yIlTMVcl56fhtzw83qsutHcTIRp4Lv2mYNSb-eZW9SxQWbqxBVir8rKSKFbLjkuaNochT0k96wRwAWthopvjVR-lja2xdZtDGvaFVZD5v1O4NN-9EJpNwN6QrrZbXLdd4HueOkES9Z47HcLEw/s320/camphoto_1903590565.jpg" width="240" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Essa foi a minha última foto em 2022. Nem parece que foi um ano caótico. Mas foi. Muita coisa mudou na minha vida.</div>
</p>
<p style="text-align: justify;">Mas foi, também, um dos melhores anos dessa vida que eu levo. Nesse ano, eu assumi a coordenação pedagógica de <b>duas </b>escolas, continuei como professore de Educação Fundamental II em Língua Inglesa e não escrevi nenhum livro&#8230; Essa última parte não é tão boa, confesso. Eu amo escrever. Mas há algum tempo eu não tenho mais sentido vontade alguma. Até sento para escrever e não vem nada. 0 inspiração. 0 motivação. Dizem que às vezes é assim mesmo, porém, eu não gostaria de acreditar que seja assim. Philip Pullman disse uma vez que como escrever era o trabalho dele, ele se forçada a escrever todos os dias uma vez. Às vezes não acontecia muita coisa mas ele sempre deixava uma página já escrita sempre todos os dias, não importando o tamanho dela.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Quem sabe eu não precise dessa motivação?</p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<h2 style="text-align: justify;">E o que aconteceu para Philip Pullman substituir C. S. Lewis em minha vida?</h2>
<div style="text-align: justify;">C. S. Lewis sempre foi um dos meus autores favoritos desde que eu conheci <i>As Crônicas de Nárnia</i>, conforme eu já relatei <a href="https://www.rodcarvalho.com/2022/12/blog-post.html">aqui</a> em meu blog. O problema é que Lewis é muito cristão. E, olha, não tem problema a religião (ou a falta dela) no âmbito individual. Mas a questão toda é que a literatura fantástica de Lewis é só um pretexto para catequizar. E isso é um pouco chato. Você tem a série de Nárnia, a Trilogia Fantástica e O Grande Divórcio (chamo de O Grande Abismo anteriormente) e todos eles são livros para catequizar. No meio dessa situação, a gente teve também com a escritora transfóbica. Quando eu me entendi como pessoa não binária (essa situação vai aparecer aqui bastante nesse ano, principalmente em textos que falam da minha vida pessoal), eu perdi completamente a vontade de consumir qualquer coisa que tenha a ver com qualquer um dos livros dela.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEihNe1e_OpxvRFCO--9iftRnJLSF4Qcz6pt6dVCAv-LbDErbXq6j1N2BsN3EJUZHto9gL-5JkQmDGq0S-njwXzG_F4P3CXpSDCIJbWRN0G9_WLLr7gBB7b8Gf7MuXnfIp_fUj0KLkJ7wt0mizsjzCH6-88T8eEx-sshvpwXYTPFP_MlD8wmEf9a7UMV9w" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img decoding="async" alt="" data-original-height="159" data-original-width="318" height="160" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEihNe1e_OpxvRFCO--9iftRnJLSF4Qcz6pt6dVCAv-LbDErbXq6j1N2BsN3EJUZHto9gL-5JkQmDGq0S-njwXzG_F4P3CXpSDCIJbWRN0G9_WLLr7gBB7b8Gf7MuXnfIp_fUj0KLkJ7wt0mizsjzCH6-88T8eEx-sshvpwXYTPFP_MlD8wmEf9a7UMV9w" width="320" /></a></div>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Eu estava na maratona de assistir His Dark Materials quando meu avô morreu. Foi ele quem me deu a maior parte dos meus livros da referida autora e eu só não vou me desfazer deles exatamente por isso. Mas ele também me deu o livro A Faca Sutil, da série His Dark Materials, publicada aqui como Fronteiras do Universo, que, curiosamente, é meu favorito da série. A série também falava muito sobre essa questão de vida e morte e do que acontece no que vem depois. O pensamento da série moldou tanto o meu pensar sobre isso que foi até um dos motivos que fez com que eu me tornasse umbandista.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Curiosamente, tudo começou, pois, um divulgador de Nárnia fazia propagandas contra a série de Pullman. E eu, como um fã de Lewis da época, concordava. Até conhecer Fronteiras do Universo por conta própria. Parece que foi um <i>universo paralelo</i> que se abriu pra mim (desculpa, eu precisava fazer essa piada) e isso aconteceu várias e várias vezes na minha vida &#8211; mas, contarei isso depois. Philip Pullman foi um desencadeador de tantas coisas positivas.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgWroGtgaYP8sVujkBAt8XPTLnQs5X9xvlhPZRoHSfYwydAbYa1ZzEIj6CEbhuPZgPXDDqOIv7AmUb-Rowuk1mJym6uYLeP05YXq1gufQHawpjOMdFPWBokKp8Z2s1PRaMoPaj92vJMtqlrqKU8SC37dVuERKy4ZDSD5xBOhhEWZcI1h8ZGZwwril7qRA" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" alt="" data-original-height="1413" data-original-width="2258" height="200" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgWroGtgaYP8sVujkBAt8XPTLnQs5X9xvlhPZRoHSfYwydAbYa1ZzEIj6CEbhuPZgPXDDqOIv7AmUb-Rowuk1mJym6uYLeP05YXq1gufQHawpjOMdFPWBokKp8Z2s1PRaMoPaj92vJMtqlrqKU8SC37dVuERKy4ZDSD5xBOhhEWZcI1h8ZGZwwril7qRA" width="320" /></a></div>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O primeiro livro que eu finalizei não foi por causa de Nárnia ou de um livro de um herói bruxo. Foi por causa de <a href="https://amzn.to/3inxKtA" target="_blank" rel="noopener">A Borboleta Tatuada</a> de Pullman. Muitas das minhas crenças pessoais acabaram tomando forma por causa de Fronteiras do Universo: elas já existiam, porém, foram refinadas por causa dos livros.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h2 style="text-align: justify;">E hoje?</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu não tenho certeza de como C. S. Lewis reagiria à causa trans. Existe um <a href="https://medium.com/@billhoard_34685/bareface-c-s-lewis-and-the-identity-claims-of-transgender-people-e53afad806a4" target="_blank" rel="noopener">texto</a> que diz que Lewis apoiaria nossa existência, porém, tudo fica no campo das ideias, não é? Ele não está aqui para falar. Lewis foi amigo de uma pessoa <i>gay</i>&nbsp;e, apesar de ser cristão, era bem progressista para a época.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Pullman, por outro lado, parece estar do nosso lado. Algumas mudanças na série <i>His Dark Materials</i>&nbsp;para deixá-la mais inclusiva e <a href="https://twitter.com/PhilipPullman/status/1417455238039150626?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1418484087610875905%7Ctwgr%5E44b17bc914b1afbedbc43dbc9ae89b20548e2210%7Ctwcon%5Es3_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.thepinknews.com%2F2021%2F07%2F23%2Fphilip-pullman-jk-rowling-trans%2F" target="_blank" rel="noopener">seu apoio</a> à causa trans são explícitos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">No fim do dia, é muito mais fácil decidir de que &#8220;lado&#8221; você vai estar. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><i>His Dark Materials </i>está disponível na HBO Max. Você pode comprar os livros <a href="https://amzn.to/3k4WN52" target="_blank" rel="noopener">aqui</a>.</div>
<div style="text-align: justify;"><i>As Crônicas de Nárnia</i>&nbsp;está disponível no Disney+. Você pode comprar os livros <a href="https://amzn.to/3H2e0VX" target="_blank" rel="noopener">aqui</a>.</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Um pouco da minha história com As Crônicas de Nárnia</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/12/13/um-pouco-da-minha-historia-com-as-cronicas-de-narnia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 10:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[c. s. lewis]]></category>
		<category><![CDATA[nárnia]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre Mim]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/12/13/um-pouco-da-minha-historia-com-as-cronicas-de-narnia/</guid>

					<description><![CDATA[Eu sempre fui fã da série As Crônicas de Nárnia&#160;e a minha história com essa saga pode ser parecida e igual com a de muita gente. E tudo isso começa com&#8230; O cristianismo É bem verdade que a igreja evangélica odeia a Disney e acusa a empresa a ser do demônio desde que eu me [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqdX8Wh2WGusQl5Os2JPIlLz3FfRxdUUk22AICMwRSYAoWfHLXHKgflnKRKMEUbdzVH8EyuwS_ik42pubiIkPdSmaTGqLHC3XsTOK263ORrrV3nfhHm8ZgzkFx2Vt3ygT3R5pdEf1lVL_GzmcqdZlZtYVan8bTo05l22xOGenyz6xHi4nw0Oi-sWZM5Q/s680/Fjzmp3DXgAA0Ynx.jpeg" style="clear: left; display: inline !important; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="680" data-original-width="680" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqdX8Wh2WGusQl5Os2JPIlLz3FfRxdUUk22AICMwRSYAoWfHLXHKgflnKRKMEUbdzVH8EyuwS_ik42pubiIkPdSmaTGqLHC3XsTOK263ORrrV3nfhHm8ZgzkFx2Vt3ygT3R5pdEf1lVL_GzmcqdZlZtYVan8bTo05l22xOGenyz6xHi4nw0Oi-sWZM5Q/s320/Fjzmp3DXgAA0Ynx.jpeg" width="320" /></a></p>
<div style="text-align: justify;">Eu sempre fui fã da série <b>As Crônicas de Nárnia</b>&nbsp;e a minha história com essa saga pode ser parecida e igual com a de muita gente. E tudo isso começa com&#8230;</div>
<h3 style="text-align: justify;">O cristianismo</h3>
<div style="text-align: justify;">É bem verdade que a igreja evangélica odeia a Disney e acusa a empresa a ser do demônio desde que eu me entendo por gente. E, por incrível que pareça, a Disney também sabia disso. No meio disso tudo, estava uma criança que ia na igreja evangélica todos os dias, queria ser pastor (mas por quê? será que eu sempre quis me destacar na vida?) e que era vidrada na dona do Mickey.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;">Eu sabia a ordem dos filmes da Disney, sabia de Enrolados desde quando o filme ainda se chamava Rapunzel e estava em produção e vivia 24/7 entrando e decorando tudo que existia no site Planeta Disney. No meio disso tudo, em 2003, se eu não me engano, a Disney anunciou que iria fazer a adaptação dos livros de C. S. Lewis, <b>As Crônicas de Nárnia</b>, com seu lançamento programado para o Natal de 2005. Ia ser a primeira obra da Disney voltada ao público cristão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">E a primeira que eu podia panfletar publicamente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Quem me conhece sabe que tudo o que eu não posso fazer ou acaba virando uma obsessão ou acaba virando uma obsessão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Imagina só eu falando de Nárnia 24 horas por dia, 7 dias por semana?</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsqltgNrCEtUr60vWY1iNZ7j9qW1KCk4PDYMGpYQK8HTJEU0_ZLCuK3k2YqOy0NuzqnNZYdm3ZZPRZLZvb8YP9N35UIORQzcSnwGNL1HbZOluU4l0QHQ2M0icssvrnKUYiRxfhyFfx5S1BLNVgo5VSGt_r7KZ9F6h1rLGx8dBxxuDtFPDFZOhaGEsaaw/s4128/20160828_145337.jpg" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="4128" data-original-width="2322" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsqltgNrCEtUr60vWY1iNZ7j9qW1KCk4PDYMGpYQK8HTJEU0_ZLCuK3k2YqOy0NuzqnNZYdm3ZZPRZLZvb8YP9N35UIORQzcSnwGNL1HbZOluU4l0QHQ2M0icssvrnKUYiRxfhyFfx5S1BLNVgo5VSGt_r7KZ9F6h1rLGx8dBxxuDtFPDFZOhaGEsaaw/s320/20160828_145337.jpg" width="180" /></a></div>
<p>Eu encontrei pessoas que eram iguais a mim</h3>
<div style="text-align: justify;">Na época, eu fui para o único lugar que eu sei que iriam me acolher como igual: uma comunidade do Orkut. Eu juro pra você, eu ficava sempre naquela comunidade e foi ali que eu conheci pessoas que estão na minha vida até hoje. Tá bom, só uma (oi, Marcelo!). O resto eu sigo no Twitter e no Instagram e a gente nunca mais se falou. Mas nessa bolha narniana, eu encontrei pessoas que também estavam dispostas a ficarem falando da série o tempo todo. Eu fui moderadore de comunidade, tive fan-site, conta no Twitter, briguei com meio mundo, fui à pré-estreia do filme A Viagem do Peregrino da Alvorada, postei o primeiro trailer de Príncipe Caspian no mundo no YouTube, tive legenda de fã minha indo parar em DVD pirata e comprei milhares de versões do livro (minha coleção tem versões em inglês e espanhol também).</div>
<div style="text-align: justify;">Não só isso, eu ainda tenho a primeira edição da autobiografia de Lewis, Surpreendido pela Alegria.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Eu me assumi na internet usando a foto da Lúcia saindo do guarda-roupa do desenho animado baseado no livro</h3>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhi3FPDi_gF71nnEaloD4sw81Xxzz2uL3eQ7mapM_jEktJR5RgNbzEYHz1nbSit-PuSIIMbOneVz8JE3gJf8Jr3zB2dspDxFcPxnaiBZxfde-xqBJNApgx7Dd0Jr2N9RbFsREsoKaMZUYHfplPe2xMDS03z8mgGHbwRhzMLBa7aRCtiCzzKE5nSCIxkFQ/s259/images.jpeg" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="194" data-original-width="259" height="194" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhi3FPDi_gF71nnEaloD4sw81Xxzz2uL3eQ7mapM_jEktJR5RgNbzEYHz1nbSit-PuSIIMbOneVz8JE3gJf8Jr3zB2dspDxFcPxnaiBZxfde-xqBJNApgx7Dd0Jr2N9RbFsREsoKaMZUYHfplPe2xMDS03z8mgGHbwRhzMLBa7aRCtiCzzKE5nSCIxkFQ/s1600/images.jpeg" width="259" /></a></div>
<p></p>
<div>É só isso mesmo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Faculdade</h3>
<div style="text-align: justify;">Eu virei professore por causa de C. S. Lewis. Gosto de falar da poesia de ter uma tia minha falando pra mim quando eu era criança que eu deveria cursar letras pois isso</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div>
<ol style="text-align: left;">
<li style="text-align: justify;">de fato aconteceu;</li>
<li style="text-align: justify;">é mais bonito para os livros de histórias no futuro.</li>
</ol>
<div style="text-align: justify;"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">Mas aqui a gente pode falar a verdadeira história, né? Então, eu sempre quis <a href="http://rodcarvalho.com/" target="_blank" rel="noopener">escrever</a>. Escrevia histórias a todo momento, estava sempre lendo e sempre escrevendo histórias. Algumas delas foram originais e outras eram cópias de algumas histórias de fantasia do momento (eu me recuso a falar o nome da história aqui mas se vocês pegarem a timeline, vão saber qual é). E quando eu encontrei C. S. Lewis, que escrevia ficção e ainda era cristão (lembrem do meu background!!!!!) eu acabei me encontrando. Por causa dele, eu conheci Philip Pullman (que acabou moldando mais minha literatura do que o próprio Lewis, já que eu só tomei coragem de finalizar um livro depois de A Borboleta Tatuada) (o livro é o <b><a href="https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Famzn.to%2F3OMlFK3&amp;sa=D&amp;sntz=1&amp;usg=AOvVaw006hoPmFF5a4EOlkcAQTqu">Do Outro Lado da Linha</a></b>, se você quiser ler).</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas Lewis (e Pullman e Tolkien) eram professores. E, ué, eu precisava ser também pra conseguir uma carreira legal na literatura. Então eu fiz tudo certinho.</div>
<div style="text-align: justify;">Mas no fim das contas, não precisa.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;">Talvez eu tenha desistido dessa ideia. Mas não sei também.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">O anúncio da HarperCollins</h3>
<div style="text-align: justify;">A Editora HarperCollins, a casa que publica C. S. Lewis na Inglaterra, fez o anúncio de que ia lançar a série de Nárnia no Brasil este ano. A publicação vai marcar a segunda vez que a série é publicada no Brasil pela ordem de publicação original (sendo a primeira pela Edições de Ouro, o primeiro lançamento da série no Brasil) e a primeira vez que não teremos uma tradução do&nbsp; Paulo Mendes Campos em um dos livros (todos foram traduzidos pelo Paulo, exceto A Última Batalha, que foi por Silêda&nbsp;Steuernagel, que também revisou a tradução original na segunda publicação do livro pela ABU Edições). Eu confesso que fiquei com muito medo da tradução ir para as mãos de uma pessoa aqui, pois o texto dela em português é muito <i>rebuscado</i>&nbsp;e acaba tirando toda a simplicidade da história. Mas confesso que fiquei com mais medo ainda pela tradução ser do mesmo responsável de O Senhor dos Anéis pela HarperCollins. Apesar da tradução da história de Tolkien pela WMF Martins Fontes ser bem difícil de acompanhar, as das Crônicas de Nárnia foi feita por um grande escritor brasileiro que, assim como Lewis, usou crianças de verdade como teste para o nosso texto. Ou seja&#8230;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De qualquer forma, isso me empolga. A ideia de Nárnia, pra mim, sempre foi reconfortante, talvez até muito mais do que um castelo de uma escola de magia. Poder escapar para outra realidade e viver altas aventuras&#8230; Quem não quer?</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Em janeiro de 2023, eu vou iniciar uma nova coleção de Nárnia. Pretendo reler os livros com a nova tradução de mente aberta como recebendo um velho amigo. O Sr. Castor, o Sr. Tumnuns e Aslan. Mesmo com toda a minha cabeça hoje sendo completamente diferente, eu ainda quero voltar a ser criança.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">E, como Lewis disse, um dia eu estaria com mais idade o bastante para ler contos de fadas de novo. Eu nunca parei de ler contos de fadas mas, talvez, eu consiga voltar à Nárnia.</div></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
