<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>música &#8211; Página Inicial</title>
	<atom:link href="https://rodcarvalho.com/category/musica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rodcarvalho.com</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 13:31:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>O que eu tenho visto, ouvido e lido &#8211; Janeiro #01</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2023/01/11/o-que-eu-tenho-visto-ouvido-e-lido-janeiro-01/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:31:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[livros]]></category>
		<category><![CDATA[música]]></category>
		<category><![CDATA[O que eu tenho visto]]></category>
		<category><![CDATA[ouvido e lido]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2023/01/11/o-que-eu-tenho-visto-ouvido-e-lido-janeiro-01/</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Estou tomando meu café da manhã enquanto estou redigindo esse texto pois é um dos únicos momentos livres do meu dia.&#160; Estou muito feliz que estou conseguindo ter a rotina de escrever aqui quase que diariamente, conforme eu tinha dito que queria fazer em um das entradas anteriores. Mas uma coisa que eu queria [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiw1C22IFZvq1wYWpHIIGY7uNkbrDER9AxZO91WheF6RPC3RyzMOOxLsC5D95VefZxxVrCmoXaKzuC3BVQnR3lX1Fs-UMY91waPHXBqpBvwQGug1ELRIahTD9aAd4brRTgcD2f1-4CsxaScyG1kPSbxin31g31doUrUCf53cFYF9-RGoWDdh7dug4N88g/s3088/IMG_8961.HEIC" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img fetchpriority="high" decoding="async" border="0" data-original-height="3088" data-original-width="2316" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiw1C22IFZvq1wYWpHIIGY7uNkbrDER9AxZO91WheF6RPC3RyzMOOxLsC5D95VefZxxVrCmoXaKzuC3BVQnR3lX1Fs-UMY91waPHXBqpBvwQGug1ELRIahTD9aAd4brRTgcD2f1-4CsxaScyG1kPSbxin31g31doUrUCf53cFYF9-RGoWDdh7dug4N88g/s320/IMG_8961.HEIC" width="240" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Estou tomando meu café da manhã enquanto estou redigindo esse texto pois é um dos únicos momentos livres do meu dia.&nbsp;</div>
</p>
<p style="text-align: justify;">Estou muito feliz que estou conseguindo ter a rotina de escrever aqui quase que diariamente, conforme eu tinha dito que queria fazer em um das entradas anteriores.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas uma coisa que eu queria fazer mais era ler mais. Acho que já ficou bastante claro que eu sou ume leitore muito voraz, mas, de uns tempos pra cá, eu não estava conseguindo ler muito. Aparentemente, <i>the dogs days are over</i>.</p>
<p style="text-align: justify;">Este começo de ano eu não li apenas um livro. Eu não li apenas dois livros. Eu li três livros. <i>Dear reader</i>, você sabe muito bem que eu gostava de me cobrar muito sobre leitura e hoje eu estou me sentindo bem em não ficar indo atrás de metas, resultados, 42 livros lidos no ano, etc, etc, etc. Afinal de contas, eu sei que são metas um pouco irrealísticas e no final das contas eu só vou me frustrar se eu não conseguir mantê-las.</p>
<p style="text-align: justify;">Sem mais delongas, vamos para o que interessa</p>
<h2 style="text-align: justify;">Visto</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu voltei a assistir Young Royals, a série aquileana da Netflix antes de Heartstopper entrar em cena. Não é que eu tenha parado de assistir a série em nenhum momento. É só que a vida estava acontecendo quando a segunda temporada estreou e eu ainda não tinha tido tempo para poder olhar a série de novo.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Estamos naquele momento de tensão em que não sabemos o que vai ser do nosso casal principal e, eu posso dizer que Simon ainda tem uma crush enorme em nosso príncipe. E, vamos lá, o príncipe pode ter feito besteira mas a gente sabe que <i>the heart wants what it wants</i>&nbsp;e tá tudo bem. Às vezes a gente vai se machucar mesmo, mas, não temos muito o que fazer quando isso acontece&#8230;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h2 style="text-align: justify;">Ouvido</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu ainda não parei de ouvir Midnights, então, não temos nenhuma novidade aqui.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h2 style="text-align: justify;">Lido</h2>
<div style="text-align: justify;">Então vamos para as leituras do mês (até agora!)</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Gay de Família &#8211; Felipe Fagundes</h3>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhd-uxPVPqjjM0cwZUH68n0wwgPJo3Z-RktjkjFZJXv3t3NRxyE8T6HIPhzt6gPGzcCWafi5EpnucX8jMf94NnAUJDKTTe6sORkBtZL0NzsuV8u0a4TkFLkDRhtu63513CxoUS60MCafSNLw-aCXyYdRh29Vsz2bNwM6EfAxvmccPMWs6qFSwxgp7jsqA" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img decoding="async" alt="" data-original-height="500" data-original-width="333" height="240" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhd-uxPVPqjjM0cwZUH68n0wwgPJo3Z-RktjkjFZJXv3t3NRxyE8T6HIPhzt6gPGzcCWafi5EpnucX8jMf94NnAUJDKTTe6sORkBtZL0NzsuV8u0a4TkFLkDRhtu63513CxoUS60MCafSNLw-aCXyYdRh29Vsz2bNwM6EfAxvmccPMWs6qFSwxgp7jsqA" width="160" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Começando com a primeira, <b>Gay de família</b>&nbsp;de Felipe Fagundes. Lançamento da Editora Paralela, o livro havia sido lançado anteriormente de forma independente na Amazon, que foi onde eu li pela primeira vez. Ok, desta vez eu também li o livro pelo Kindle em uma cópia gentilmente cedida pela editora.&nbsp;</div>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Gay de família começa de forma normal: dois amigos se preparando para uma viagem de fim de semana que vai rolar muita curtição e confusões. Tudo muda quando, do nada, o irmão de nosso personagem principal aparece pedindo para Diego cuidar de seus filhos pois ele vai passar um fim de semana em um retiro um tanto quanto&#8230; peculiar.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas todo mundo que é LGBTQIAP+ sabe o quão complicada é a nossa relação com crianças. E é exatamente nessa situação que o livro vai focar. É um livro que te faz rir, rir, rir e se emocionar. Era exatamente o que eu estava precisando no momento.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Gay de família está disponível na Amazon e você pode comprá-lo <a href="https://amzn.to/3CGKanf" target="_blank" rel="noopener">aqui</a>.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Confluentes &#8211; Cássio Cipriano</h3>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3w9NCNKd3zTnLg8ttWqgkjuOt_OXe1Nb2ds98Q49RRKv6MturVRk22Z0iaVcLZpd1lYDz8cHx0Gz4fGbJHjw_yDMXasDwYVnFIeMPIwKF_-T09MOUOjtAQIInjpOavdicFR62WHQGjvrlMdozef1lCkSfE-TCVrokB8BWDl1szq_X1bYgRSX5lZ99uw/s4032/IMG_8918.HEIC" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img decoding="async" border="0" data-original-height="4032" data-original-width="3024" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3w9NCNKd3zTnLg8ttWqgkjuOt_OXe1Nb2ds98Q49RRKv6MturVRk22Z0iaVcLZpd1lYDz8cHx0Gz4fGbJHjw_yDMXasDwYVnFIeMPIwKF_-T09MOUOjtAQIInjpOavdicFR62WHQGjvrlMdozef1lCkSfE-TCVrokB8BWDl1szq_X1bYgRSX5lZ99uw/s320/IMG_8918.HEIC" width="240" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Eu conheci essa história quando ela ainda era dois contos: <i>Quando tudo começou a mudar</i> e <i>Depois que tudo mudou</i>. Reencontrar Gael e Teo agora de uma forma bem diferente foi um misto de conforto com alegria. E também um pouco de incômodo também. Deixe-me explicar isso direito.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Téo é um professor universitário que está super feliz com o jeito que sua carreira profissional está indo. Até que ele é demitido sem ter a mínima ideia de que isso poderia acontecer e resolve ir para o interior pra espairecer.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Essa situação bateu forte. Há um tempo eu tenho pensado muito em parar de dar aulas pois não é algo que vem me trazendo alegria. É bem complicado isso pois tem toda aquela situação de vida, escolha&#8230; Enfim. Mas eu posso escolher não ficar em uma coisa que não me faz mais bem e procurar outras coisas no mundo. E essa situação com o Téo me fez pensar que, sim, eu estou na direção correta de não me submeter mais a coisas que não me fazem mais bem.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Bom, voltando ao livro! Téo acaba conhecendo Gael, que é vizinho da chácara de sua avó e eles começam a flertar. E aí no meio dessa situação totalmente caótica que Téo está vivendo, Gael dá um equilíbrio necessário, fazendo com que o primeiro bote os pés no chão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O mais legal é que a história não termina aí: eles voltam para a cidade e&#8230; Bom, aí você vai precisar ler o livro pra saber o que vai acontecer depois.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Confluentes está disponível na Amazon e você pode comprá-lo <a href="https://amzn.to/3IEFMbY" target="_blank" rel="noopener">aqui</a>.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Panetones Baratos &#8211; Cássio Cipriano</h3>
<div>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhArYuUHqjjKQR8NgNbridZzyZWxMrbv_SPs_EejVYvxrl5znMWQMvYJTgGjWJQB9ls5Q0ksr8yw2G3bFGhnY6M0Tjo928mC4N7vw_EFsCk5mGlq4ecnKZm-Upi4l3tK_NplA4rWY5wikxnp87r471ADxXPDEebrY-4CPfyLra28oiIz81g1ZH_mz-iUg" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img loading="lazy" decoding="async" alt="" data-original-height="500" data-original-width="353" height="240" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhArYuUHqjjKQR8NgNbridZzyZWxMrbv_SPs_EejVYvxrl5znMWQMvYJTgGjWJQB9ls5Q0ksr8yw2G3bFGhnY6M0Tjo928mC4N7vw_EFsCk5mGlq4ecnKZm-Upi4l3tK_NplA4rWY5wikxnp87r471ADxXPDEebrY-4CPfyLra28oiIz81g1ZH_mz-iUg" width="169" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Quando eu estou empolgade com ume autorie, eu saio lendo tudo o que tem disponível delu disponível. Foi assim com Cássio Cipriano logo depois de Confluentes. Quando eu terminei o romance, o Kindle já me indicou o outro conto de Cássio, Panetones Baratos. E eu sai correndo pra ler, é claro. Sabia que ia ser um conto curto e que eu conseguiria colocar dentro da rotina que eu tenho pra ler tudo de uma vez. E foi isso mesmo.</div>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O conto nos conta a história de Doni e Rian. Doni está querendo mudar a tradição natalina de sua vida pois não aguenta mais as piadinhas chatas e LGBTQIAP+fóbicas de sua família. E Rian, acompanhade de Ariela, prima de Doni, acaba aparecendo exatamente na festa que este não queria ir. Mas Doni ficou&nbsp;<i>enchanted to meet </i>Rian e, quando percebe, acaba fazendo merda.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Eu fiquei muito feliz em ler este conto pois eu não sabia de nada sobre ele, a não ser que era um conto de natal e com encontros <i>aquileanos</i>. Pra quem não sabe, a palavra aquileano é usada para designar um relacionamento em que um homem está em um relacionamento com uma outra pessoa que tem alinhamento masculino ou não-feminino (é um pouco confuso, eu admito, mas se você ler direitinho o que eu falei, consegue entender). É um termo guarda-chuva que engloba pessoas não-binário (oi!) ou de outras identidades também. Enfim, voltando ao que eu estava falando. Não sabia o que esperar do conto e sabia da série que se chama Encontros Aquileanos. Mas eu não sabia que logo de cara ia encontrar uma pessoa não-binário no texto e, de verdade, eu me emocionei.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A gente tem pouca literatura aqui no Brasil produzida por pessoas não-binário e que são histórias e não um punhado de fio do twitter agrupado. E ver a história de Rian me deixou muito feliz em saber que a gente está visível, que estamos sendo lembrados e que existimos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Obrigade, Cássio. De verdade!</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Panetones Baratos está disponível na Amazon e você pode comprá-lo <a href="https://amzn.to/3XocrXv" target="_blank" rel="noopener">aqui</a>.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h4 style="text-align: justify;">Easter Eggs</h4>
<div style="text-align: justify;">Você reparou que tem umas palavras em inglês neste texto e em itálico? Vá atrás destas músicas. Você vai adorar! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Vejo vocês no próximo post!</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O QUE EU TENHO OUVIDO, VISTO E LIDO &#8211; DEZEMBRO #3</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/12/25/o-que-eu-tenho-ouvido-visto-e-lido-dezembro-3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[filmes]]></category>
		<category><![CDATA[livros]]></category>
		<category><![CDATA[música]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/12/25/o-que-eu-tenho-ouvido-visto-e-lido-dezembro-3/</guid>

					<description><![CDATA[Eu tirei essa foto no dia 1 de novembro de 2022 e desde então eu tenho poucas fotos minhas no meu celular. Acho que eu não tenho me sentido muito bem com minha aparência e isso justifica demais eu não ter essa alegria para tirar fotos minhas. Coisa boba, né? Fiquei um tempinho tentando decidir [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[</p>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhdPKQg5giQMOt2LyEJXnQDQZeJPZrBW3c_mY7lLf8tBkEaKxm9C0-TcFwJNh2UNENku6w3zcuywGz2jHlJL4ZG86ShkmGli6Ds1J7U8hbNew5YjEtXnaCUXW6b2VCwLvhb4dMwO6GXeEJDvdq3tMli0tCh474sUW0hBw1l8FQTZGXuHXheUoL63AJZJg/s1472/64171321-1CCC-455B-AADB-DC2603F1ED21.jpg" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="1472" data-original-width="828" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhdPKQg5giQMOt2LyEJXnQDQZeJPZrBW3c_mY7lLf8tBkEaKxm9C0-TcFwJNh2UNENku6w3zcuywGz2jHlJL4ZG86ShkmGli6Ds1J7U8hbNew5YjEtXnaCUXW6b2VCwLvhb4dMwO6GXeEJDvdq3tMli0tCh474sUW0hBw1l8FQTZGXuHXheUoL63AJZJg/s320/64171321-1CCC-455B-AADB-DC2603F1ED21.jpg" width="180" /></a></div>
<div style="text-align: justify;">Eu tirei essa foto no dia 1 de novembro de 2022 e desde então eu tenho poucas fotos minhas no meu celular. Acho que eu não tenho me sentido muito bem com minha aparência e isso justifica demais eu não ter essa alegria para tirar fotos minhas.</div>
</p>
<p style="text-align: justify;">Coisa boba, né?</p>
<p style="text-align: justify;">Fiquei um tempinho tentando decidir qual seria o título desta postagem pois eu simplesmente não sei.</p>
<p style="text-align: justify;">Eu tinha tudo planejado para o fim desse ano. Fiz um post antes mesmo dele ir pro ar para criar uma rotina de postagens por aqui (mesmo ninguém vindo ler, é claro), mas, a vida prega surpresas na gente. E, apesar daqui ser um espaço completamente meu, tem coisas que eu não quero sair divulgando por ai.</p>
<p style="text-align: justify;">E a gente fica assim por aqui. Quem estiver me lendo, mil desculpas pela demora nas postagens. Este blog vai ter postagens regulares a partir de agora. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Então, vamos voltar para a minha listinha de coisas que eu tenho ouvido, visto e lido.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Ouvindo</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu voltei a ouvir música há pouco tempo. Taylor Swift continua tocando por aqui mas eu tenho escutado algumas outras coisas também. Tenho ouvido Jão de novo. Mas só.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h2 style="text-align: justify;">Lendo</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu não li absolutamente nada esse mês depois de Rádio Silêncio. Mas acabei relendo Heartstopper #1 e #2. Estou pensando em ler <b>A mão esquerda da escuridão</b>&nbsp;mas sem pressão, principalmente porque meu Kindle tá estragando&#8230;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h2 style="text-align: justify;">Vendo</h2>
<div style="text-align: justify;">Eu terminei a última temporada de His Dark Materials e eu amei. Eu nunca achei que ia ver os mulefa em uma produção audiovisual e muito menos o desfecho de uma das minhas séries literárias favoritas. As mudanças em relação ao livro também foram muito boas. Não tem muito o que falar sem dar spoiler, mas foi uma das melhores coisas que eu assisti esse ano. Como se eu tivesse assistido muita coisa, né? Ultimamente eu só fico assistindo vídeos aleatórios no YouTube mesmo, então&#8230;</div>
<h2 style="text-align: justify;">Tá com formiga no c&#8230;</h2>
<div style="text-align: justify;">Em dois dias eu resolvi que ia tentar instalar o MacOS no meu laptop e agora eu estou aqui com o Fedora. Não que o Windows 11 estivesse ruim (não estava) mas até que demorou pra eu querer fazer alguma coisa idiota no meu laptop. O MacOS não deu certo. Eu só vou sossegar quanto tiver um MacOS, certeza. Enquanto isso, aproveito enquanto dura cada momento em um dos meus sistemas operacionais. Eu gosto do Linux, de verdade. É só que&#8230; às vezes falta alguma coisa, né? Sei lá. Uma hora muda. Ou não.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Vou tentar voltar aqui antes de 2022 acabar. Se eu não conseguir, feliz ano novo. Até 2023. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que eu tenho ouvido, visto e lido &#8211; Dezembro #2</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/12/14/o-que-eu-tenho-ouvido-visto-e-lido-dezembro-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[filmes]]></category>
		<category><![CDATA[livros]]></category>
		<category><![CDATA[música]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/12/14/o-que-eu-tenho-ouvido-visto-e-lido-dezembro-2/</guid>

					<description><![CDATA[A segunda semana de dezembro chegou e eu vou fingir que eu comecei a fazer isso na semana passada, só pra poder dar aquela sensação de rotina maneira.&#160; E bora de giro de notícias&#8230; quer dizer&#8230; bom, ainda não tenho um nome pra esse quadro, mas vamos lá! Eu decidi que não vou dar nenhuma [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBpmo-y6Vvs5L86yDnSV9RoZu0Kvm0l7ZNfY4whwy9uxmT_tBp3ZHPZvCHpVlnG_nKbVNE_t7oTx25D4FZcPPaWPfW3Gl-4-arD6DcUjM3rLoZw8BEdTwkquOrEEmDsOPm0KKe-9k4jV2u0QdHZf8C3e5_v4du9mnHKJaDGSWIXJwy82EbtXLyaPTT1Q/s1440/29B40471-BD7A-498E-B347-BFC448E7F670.jpg" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="1439" data-original-width="1440" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBpmo-y6Vvs5L86yDnSV9RoZu0Kvm0l7ZNfY4whwy9uxmT_tBp3ZHPZvCHpVlnG_nKbVNE_t7oTx25D4FZcPPaWPfW3Gl-4-arD6DcUjM3rLoZw8BEdTwkquOrEEmDsOPm0KKe-9k4jV2u0QdHZf8C3e5_v4du9mnHKJaDGSWIXJwy82EbtXLyaPTT1Q/s320/29B40471-BD7A-498E-B347-BFC448E7F670.jpg" width="320" /></a></div>
<p>A segunda semana de dezembro chegou e eu vou fingir que eu comecei a fazer isso na semana passada, só pra poder dar aquela sensação de rotina maneira.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">E bora de giro de notícias&#8230; quer dizer&#8230; bom, ainda não tenho um nome pra esse quadro, mas vamos lá! Eu decidi que não vou dar nenhuma nota pra nada. Vamos lá!</p>
<h3 style="text-align: justify;">Lendo</h3>
<div style="text-align: justify;">Eu acabei de terminar de reler <b>Radio Silêncio</b>, de Alice Oseman e traduzido por Carolina Caires Coelho. Alice é uma das minhas maiores inspirações, desde Heartstopper, claro, e reler esse livro me deu um quentinho no coração. A história gira em torno de Frances, que é fascinada por um podcast chamado <i>Universe City</i>, e ela faz fan arts do programa por diversão no Tumblr. As coisas começam a mudar quando o Criador do podcast resolve chamar ela pra fazer artes para o projeto de forma oficial. Frances não aparece na história de Heartstopper mas Aled é um dos amigos de Charlie.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><b></p>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguog2aa81ohiBZQBvEEA7sbVetkyYECSgGxjP2KW_Teu1x5EpZlfc9Mps1J5PGQwEo_z78WMt4FK9qIV_5KmkQYmYXy8-ZO5KXdGN8Qj5awmJwc1V_9WgYsqBdV5sN4YerZ82HpRZU1zytYH2kvLFhaTF-Tbfc4mc7-UHy_zdDUqsfWLkDMWL-vkZ0iA/s2489/81Ch3hA454L.jpg" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="2489" data-original-width="1685" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguog2aa81ohiBZQBvEEA7sbVetkyYECSgGxjP2KW_Teu1x5EpZlfc9Mps1J5PGQwEo_z78WMt4FK9qIV_5KmkQYmYXy8-ZO5KXdGN8Qj5awmJwc1V_9WgYsqBdV5sN4YerZ82HpRZU1zytYH2kvLFhaTF-Tbfc4mc7-UHy_zdDUqsfWLkDMWL-vkZ0iA/s320/81Ch3hA454L.jpg" width="217" /></a></div>
<p>O que eu achei?</b></div>
<div style="text-align: justify;"><b><br /></b></div>
<div style="text-align: justify;">Rádio Silêncio pra mim é uma das maiores histórias. Eu sei que vou para a ficção em diversos momentos da minha vida e dessa vez não foi diferente. Eu acho que me vejo um pouco em Frances, mas, principalmente em Aled, que luta pra sua arte sobreviver. E cá estou eu. O livro tem todos os elementos que a gente adora na escrita de Alice Oseman e, diferente dos quadrinhos e das histórias de Nick &amp; Charlie, nenhum de seus romances tratam especificamente do amor romântico &#8211; e isso é maravilhoso.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Ouvindo</h3>
<div style="text-align: justify;">Eu não parei de ouvir o álbum Midnights de Taylor Swift, a loirinha que completou 33 anos ontem, 13 de dezembro. Depois de duas regravações, Fearless (Taylor&#8217;s Version) e Red (Taylor&#8217;s Version), a cantora norte-americana nos presenteia com um álbum completamente inédito, feito em parceria com o produtor Jack Antonoff. Com uma música com participação especial de Lana Del Rey, a doutora mostra toda a versatilidade musical que seu trabalho é conhecido, indo do pop ao folk, uma música um pouco mais triste e para uma música sobre o Karma que não tem nada a ver com o lado <b>Reputation</b>&nbsp;que esperaríamos que a diretora fosse trazer. A compositora também nos presenteia com a melhor música da sua carreira até agora (na minha opinião) que é Midnight Rain. Falei que não ia dar nota mas esse álbum é 13.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIpVNolw7xhGDdmfykklg_EBxe9-bCdf16eKwnE3BuHxDYfxcqk79Jl1NbmtFCTGy4kFSetpo7Udx8JWWxLRgMXdbgooFIUUvj6_0JHA4Cpqb1qmGX7diNJwlFgM9OC5VtJTtyqn39HrMACudIevF2QA7YKxrWFfSAGSbetqSrG3zZfsojt9c69lzodA/s980/Taylor-Swift-Midnights-breaks-records-for-the-most-streamed-song-in-a-week-on-Apple-Music-and-Spotify.jpeg" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="560" data-original-width="980" height="183" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIpVNolw7xhGDdmfykklg_EBxe9-bCdf16eKwnE3BuHxDYfxcqk79Jl1NbmtFCTGy4kFSetpo7Udx8JWWxLRgMXdbgooFIUUvj6_0JHA4Cpqb1qmGX7diNJwlFgM9OC5VtJTtyqn39HrMACudIevF2QA7YKxrWFfSAGSbetqSrG3zZfsojt9c69lzodA/s320/Taylor-Swift-Midnights-breaks-records-for-the-most-streamed-song-in-a-week-on-Apple-Music-and-Spotify.jpeg" width="320" /></a></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Assistindo</h3>
<div style="text-align: justify;">Eu não tenho mais o costume de assistir coisas. Filmes, séries e etc. Mas a nova temporada de <b>His Dark Materials</b>&nbsp;lançou na HBO e eu estou como? Surtando! Alguém pode perguntar aqui &#8220;como, se você não falou nada disso no seu Twitter&#8221;&#8230; Bom, o motivo é que eu ainda não comecei a assistir! Mas, mas, eu já vou dar o play assim que eu terminar de escrever esse texto (publicado no dia 14/12 mas escrito no dia 13/12) e depois eu volto aqui pra poder falar o que eu achei. Prometo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Escrevendo</h3>
<div style="text-align: justify;">Esse blog! Eu não sei por quanto tempo vai durar esse empolgação, mas, eu to gostando demais de escrever aqui, principalmente por não ter pressão de números nem nada.&nbsp;</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
