<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sobre Mim &#8211; Página Inicial</title>
	<atom:link href="https://rodcarvalho.com/category/sobre-mim/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rodcarvalho.com</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 10:01:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>Um pouco da minha história com As Crônicas de Nárnia</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/12/13/um-pouco-da-minha-historia-com-as-cronicas-de-narnia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 10:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[c. s. lewis]]></category>
		<category><![CDATA[nárnia]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre Mim]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/12/13/um-pouco-da-minha-historia-com-as-cronicas-de-narnia/</guid>

					<description><![CDATA[Eu sempre fui fã da série As Crônicas de Nárnia&#160;e a minha história com essa saga pode ser parecida e igual com a de muita gente. E tudo isso começa com&#8230; O cristianismo É bem verdade que a igreja evangélica odeia a Disney e acusa a empresa a ser do demônio desde que eu me [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqdX8Wh2WGusQl5Os2JPIlLz3FfRxdUUk22AICMwRSYAoWfHLXHKgflnKRKMEUbdzVH8EyuwS_ik42pubiIkPdSmaTGqLHC3XsTOK263ORrrV3nfhHm8ZgzkFx2Vt3ygT3R5pdEf1lVL_GzmcqdZlZtYVan8bTo05l22xOGenyz6xHi4nw0Oi-sWZM5Q/s680/Fjzmp3DXgAA0Ynx.jpeg" style="clear: left; display: inline !important; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;"><img fetchpriority="high" decoding="async" border="0" data-original-height="680" data-original-width="680" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqdX8Wh2WGusQl5Os2JPIlLz3FfRxdUUk22AICMwRSYAoWfHLXHKgflnKRKMEUbdzVH8EyuwS_ik42pubiIkPdSmaTGqLHC3XsTOK263ORrrV3nfhHm8ZgzkFx2Vt3ygT3R5pdEf1lVL_GzmcqdZlZtYVan8bTo05l22xOGenyz6xHi4nw0Oi-sWZM5Q/s320/Fjzmp3DXgAA0Ynx.jpeg" width="320" /></a></p>
<div style="text-align: justify;">Eu sempre fui fã da série <b>As Crônicas de Nárnia</b>&nbsp;e a minha história com essa saga pode ser parecida e igual com a de muita gente. E tudo isso começa com&#8230;</div>
<h3 style="text-align: justify;">O cristianismo</h3>
<div style="text-align: justify;">É bem verdade que a igreja evangélica odeia a Disney e acusa a empresa a ser do demônio desde que eu me entendo por gente. E, por incrível que pareça, a Disney também sabia disso. No meio disso tudo, estava uma criança que ia na igreja evangélica todos os dias, queria ser pastor (mas por quê? será que eu sempre quis me destacar na vida?) e que era vidrada na dona do Mickey.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;">Eu sabia a ordem dos filmes da Disney, sabia de Enrolados desde quando o filme ainda se chamava Rapunzel e estava em produção e vivia 24/7 entrando e decorando tudo que existia no site Planeta Disney. No meio disso tudo, em 2003, se eu não me engano, a Disney anunciou que iria fazer a adaptação dos livros de C. S. Lewis, <b>As Crônicas de Nárnia</b>, com seu lançamento programado para o Natal de 2005. Ia ser a primeira obra da Disney voltada ao público cristão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">E a primeira que eu podia panfletar publicamente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Quem me conhece sabe que tudo o que eu não posso fazer ou acaba virando uma obsessão ou acaba virando uma obsessão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Imagina só eu falando de Nárnia 24 horas por dia, 7 dias por semana?</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsqltgNrCEtUr60vWY1iNZ7j9qW1KCk4PDYMGpYQK8HTJEU0_ZLCuK3k2YqOy0NuzqnNZYdm3ZZPRZLZvb8YP9N35UIORQzcSnwGNL1HbZOluU4l0QHQ2M0icssvrnKUYiRxfhyFfx5S1BLNVgo5VSGt_r7KZ9F6h1rLGx8dBxxuDtFPDFZOhaGEsaaw/s4128/20160828_145337.jpg" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img decoding="async" border="0" data-original-height="4128" data-original-width="2322" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsqltgNrCEtUr60vWY1iNZ7j9qW1KCk4PDYMGpYQK8HTJEU0_ZLCuK3k2YqOy0NuzqnNZYdm3ZZPRZLZvb8YP9N35UIORQzcSnwGNL1HbZOluU4l0QHQ2M0icssvrnKUYiRxfhyFfx5S1BLNVgo5VSGt_r7KZ9F6h1rLGx8dBxxuDtFPDFZOhaGEsaaw/s320/20160828_145337.jpg" width="180" /></a></div>
<p>Eu encontrei pessoas que eram iguais a mim</h3>
<div style="text-align: justify;">Na época, eu fui para o único lugar que eu sei que iriam me acolher como igual: uma comunidade do Orkut. Eu juro pra você, eu ficava sempre naquela comunidade e foi ali que eu conheci pessoas que estão na minha vida até hoje. Tá bom, só uma (oi, Marcelo!). O resto eu sigo no Twitter e no Instagram e a gente nunca mais se falou. Mas nessa bolha narniana, eu encontrei pessoas que também estavam dispostas a ficarem falando da série o tempo todo. Eu fui moderadore de comunidade, tive fan-site, conta no Twitter, briguei com meio mundo, fui à pré-estreia do filme A Viagem do Peregrino da Alvorada, postei o primeiro trailer de Príncipe Caspian no mundo no YouTube, tive legenda de fã minha indo parar em DVD pirata e comprei milhares de versões do livro (minha coleção tem versões em inglês e espanhol também).</div>
<div style="text-align: justify;">Não só isso, eu ainda tenho a primeira edição da autobiografia de Lewis, Surpreendido pela Alegria.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Eu me assumi na internet usando a foto da Lúcia saindo do guarda-roupa do desenho animado baseado no livro</h3>
<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhi3FPDi_gF71nnEaloD4sw81Xxzz2uL3eQ7mapM_jEktJR5RgNbzEYHz1nbSit-PuSIIMbOneVz8JE3gJf8Jr3zB2dspDxFcPxnaiBZxfde-xqBJNApgx7Dd0Jr2N9RbFsREsoKaMZUYHfplPe2xMDS03z8mgGHbwRhzMLBa7aRCtiCzzKE5nSCIxkFQ/s259/images.jpeg" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img decoding="async" border="0" data-original-height="194" data-original-width="259" height="194" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhi3FPDi_gF71nnEaloD4sw81Xxzz2uL3eQ7mapM_jEktJR5RgNbzEYHz1nbSit-PuSIIMbOneVz8JE3gJf8Jr3zB2dspDxFcPxnaiBZxfde-xqBJNApgx7Dd0Jr2N9RbFsREsoKaMZUYHfplPe2xMDS03z8mgGHbwRhzMLBa7aRCtiCzzKE5nSCIxkFQ/s1600/images.jpeg" width="259" /></a></div>
<p></p>
<div>É só isso mesmo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">Faculdade</h3>
<div style="text-align: justify;">Eu virei professore por causa de C. S. Lewis. Gosto de falar da poesia de ter uma tia minha falando pra mim quando eu era criança que eu deveria cursar letras pois isso</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div>
<ol style="text-align: left;">
<li style="text-align: justify;">de fato aconteceu;</li>
<li style="text-align: justify;">é mais bonito para os livros de histórias no futuro.</li>
</ol>
<div style="text-align: justify;"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">Mas aqui a gente pode falar a verdadeira história, né? Então, eu sempre quis <a href="http://rodcarvalho.com/" target="_blank" rel="noopener">escrever</a>. Escrevia histórias a todo momento, estava sempre lendo e sempre escrevendo histórias. Algumas delas foram originais e outras eram cópias de algumas histórias de fantasia do momento (eu me recuso a falar o nome da história aqui mas se vocês pegarem a timeline, vão saber qual é). E quando eu encontrei C. S. Lewis, que escrevia ficção e ainda era cristão (lembrem do meu background!!!!!) eu acabei me encontrando. Por causa dele, eu conheci Philip Pullman (que acabou moldando mais minha literatura do que o próprio Lewis, já que eu só tomei coragem de finalizar um livro depois de A Borboleta Tatuada) (o livro é o <b><a href="https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Famzn.to%2F3OMlFK3&amp;sa=D&amp;sntz=1&amp;usg=AOvVaw006hoPmFF5a4EOlkcAQTqu">Do Outro Lado da Linha</a></b>, se você quiser ler).</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas Lewis (e Pullman e Tolkien) eram professores. E, ué, eu precisava ser também pra conseguir uma carreira legal na literatura. Então eu fiz tudo certinho.</div>
<div style="text-align: justify;">Mas no fim das contas, não precisa.&nbsp;</div>
<div style="text-align: justify;">Talvez eu tenha desistido dessa ideia. Mas não sei também.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<h3 style="text-align: justify;">O anúncio da HarperCollins</h3>
<div style="text-align: justify;">A Editora HarperCollins, a casa que publica C. S. Lewis na Inglaterra, fez o anúncio de que ia lançar a série de Nárnia no Brasil este ano. A publicação vai marcar a segunda vez que a série é publicada no Brasil pela ordem de publicação original (sendo a primeira pela Edições de Ouro, o primeiro lançamento da série no Brasil) e a primeira vez que não teremos uma tradução do&nbsp; Paulo Mendes Campos em um dos livros (todos foram traduzidos pelo Paulo, exceto A Última Batalha, que foi por Silêda&nbsp;Steuernagel, que também revisou a tradução original na segunda publicação do livro pela ABU Edições). Eu confesso que fiquei com muito medo da tradução ir para as mãos de uma pessoa aqui, pois o texto dela em português é muito <i>rebuscado</i>&nbsp;e acaba tirando toda a simplicidade da história. Mas confesso que fiquei com mais medo ainda pela tradução ser do mesmo responsável de O Senhor dos Anéis pela HarperCollins. Apesar da tradução da história de Tolkien pela WMF Martins Fontes ser bem difícil de acompanhar, as das Crônicas de Nárnia foi feita por um grande escritor brasileiro que, assim como Lewis, usou crianças de verdade como teste para o nosso texto. Ou seja&#8230;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De qualquer forma, isso me empolga. A ideia de Nárnia, pra mim, sempre foi reconfortante, talvez até muito mais do que um castelo de uma escola de magia. Poder escapar para outra realidade e viver altas aventuras&#8230; Quem não quer?</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Em janeiro de 2023, eu vou iniciar uma nova coleção de Nárnia. Pretendo reler os livros com a nova tradução de mente aberta como recebendo um velho amigo. O Sr. Castor, o Sr. Tumnuns e Aslan. Mesmo com toda a minha cabeça hoje sendo completamente diferente, eu ainda quero voltar a ser criança.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">E, como Lewis disse, um dia eu estaria com mais idade o bastante para ler contos de fadas de novo. Eu nunca parei de ler contos de fadas mas, talvez, eu consiga voltar à Nárnia.</div></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melancolia</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/11/26/melancolia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 01:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[livros]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre Mim]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/11/26/melancolia/</guid>

					<description><![CDATA[Desde que a Taylor Swift anunciou o álbum Midnights eu não consigo tirar ele da minha terapia semanal. Esta semana, enquanto eu falava para meu psicólogo que eu estava em uma melancolia constante, eu entrei em estado reflexivo e resolvi assumir para outra pessoa o motivo: o tal álbum da Taylor Swift. Não vou deixar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjP9b6E2zakQ_koG4DgajgoVfWBkN8FvqeMTwV3uORDdjZQqACvBAZdG0cBs0tLPaxu0mJJHxa47QzA-Epn7pb0zup8vVOBKWS6TqDTSkzI1q143BZRK9D518VLiPiW6LJQU331-V7_7Ze5oD3zgD0dzrDoioHyX5ZTyp8o71OFqdX9LCAggognhLBGtw/s3084/A0D3923D-D3B6-484C-841D-0A8FF583354D.JPG" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="3084" data-original-width="1734" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjP9b6E2zakQ_koG4DgajgoVfWBkN8FvqeMTwV3uORDdjZQqACvBAZdG0cBs0tLPaxu0mJJHxa47QzA-Epn7pb0zup8vVOBKWS6TqDTSkzI1q143BZRK9D518VLiPiW6LJQU331-V7_7Ze5oD3zgD0dzrDoioHyX5ZTyp8o71OFqdX9LCAggognhLBGtw/s320/A0D3923D-D3B6-484C-841D-0A8FF583354D.JPG" width="180" /></a></div>
<p style="text-align: justify;">Desde que a Taylor Swift anunciou o álbum Midnights eu não consigo tirar ele da minha terapia semanal. Esta semana, enquanto eu falava para meu psicólogo que eu estava em uma melancolia constante, eu entrei em estado reflexivo e resolvi assumir para outra pessoa o motivo: o tal álbum da Taylor Swift.</p>
<p style="text-align: justify;">Não vou deixar ninguém aqui se enganar: eu adoro sentir melancolia. É onde eu tenho a maior onda de criatividade. Não é atoa que eu estou colocando muitos projetos que estavam guardando para fora: voltando a escrever em blog, criar uma página para dizer pro mundo que eu sou teacher, criar uma página pro meu trabalho literário e até mesmo voltar com o tarô.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">É óbvio que a melancolia não vem apenas com a criatividade: ela também faz você revisitar sentimentos do passado. E isso não é tão legal assim. Claro que toda vez que a gente olha para estes momentos estamos mais experientes e sabemos como lidar melhor. Uma crush que já passou. Uma discussão boba. Um momento de soberba.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Isso faz com que eu lembre um pouco de um livro que eu abandonei, o <i>anti-herói</i>. Quando eu comecei a escrever este livro, que é a história de Pedro, o vilão de <i>Flores Amarelas</i>, minha novela, eu nunca pensei que revisitaria tantos sentimentos meus. Mas quando eu comecei a escrever, muita coisa sobre mim começou a aparecer como se fossem de Pedro. Foi ali que minha mente despertou para ser uma pessoa não binário, de que talvez minha sexualidade fosse fluída e que eu não era uma boa pessoa como eu achava que era.</p>
<p style="text-align: justify;">Eu descobri, no meio da escrita desse livro, que grandes amores não existem como nas histórias. Alguém sempre vai sair machucado e esse grande amor é sempre de um lado da história. Descobri que eu não consigo sentir empatia pelas pessoas e também que, assim como Pedro, eu conseguiria fazer qualquer coisa para conseguir o que eu queria.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas você só está falando de coisas negativas, o leitor não existente se questiona. Onde estão as positivas? Bom, aqui vai a minha própria reflexão deste momento. Eu tenho ambição. Eu consigo amar e eu consigo encontrar forças onde eu acho que eu não tenho para ir atrás do que eu sonho. Eu consigo imaginar e criar.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Eu aprendi que eu tenho resiliência. E eu jurava que essa era uma característica que eu não tinha.</p>
<p style="text-align: justify;">O mais difícil de tudo, porém, foi que eu aprendi que eu não consigo superar as coisas. Elas sempre vão voltar quando tudo estiver bem. Mas o mais feliz, é que eu aprendi que eu consigo lidar com tudo isso quando este sentimento voltar e dar um abraço nesse velho amigo e conversar sobre tudo o que eu aprendi com tudo isso.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa entrada pode não fazer sentido pra ninguém. Mas eu preciso finalmente superar o fato de que <i>anti-herói</i>&nbsp;nunca vai ser terminado e nunca verá a luz do dia. E mesmo que este livro não vá existir, eu preciso agradecer por ele ter existido.</p>
<table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" style="margin-left: auto; margin-right: auto;">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh586qET5sUw3xfKipOxE41vPAaHC1DuW24Hwo-fWD0nEkaPNx9w3ijFtRoEwCKtTyk7HdqnmC692nZPZSbemRT9f6u27p8WxI711RZn0u-YY9veopBy632fXmteuv9RDpXA2RvJtKrxeElZzdrS5CsgwVT2C2pc0sFbknlSu4ELYetCo9_6drqll8vRg/s1280/photo_2021-06-09_09-30-50.jpg" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="1280" data-original-width="905" height="320" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh586qET5sUw3xfKipOxE41vPAaHC1DuW24Hwo-fWD0nEkaPNx9w3ijFtRoEwCKtTyk7HdqnmC692nZPZSbemRT9f6u27p8WxI711RZn0u-YY9veopBy632fXmteuv9RDpXA2RvJtKrxeElZzdrS5CsgwVT2C2pc0sFbknlSu4ELYetCo9_6drqll8vRg/s320/photo_2021-06-09_09-30-50.jpg" width="226" /></a></td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align: center;">Eu acabei mudando o título para <i>Queda Livre</i>&nbsp;pois eu tinha lançado um conto chamado <i>a festa de halloween do anti-herói</i>&nbsp;antes. Inconscientemente, eu acho que já sabia que esse livro não seria lançado. Pelo menos, alguém vai poder ver a capa desse livro. A arte foi do <a href="http://twitter.com/henrib_neto" target="_blank" rel="noopener">Henri B. Neto</a>.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p></p>
<p style="text-align: justify;"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Viagem nas Letras</title>
		<link>https://rodcarvalho.com/2022/10/02/a-viagem-nas-letras/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[rod]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre Mim]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rodcarvalho.com/2022/10/02/a-viagem-nas-letras/</guid>

					<description><![CDATA[Um tempo atrás, eu tinha um blog chamado A Viagem nas Letras, que eu não consigo mais recordar qual foi o motivo que me levou a ter esse título. Fiquei muito feliz que o blog não tinha esse usuário registrado, então, eu fui com tudo. Era uma época diferente, concordo. Eu tinha até que um [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjt2svCe7rMfsbyq1yZ57ugIaAUvQ8rrm8-eGyG0VicJG7gn72BFDl8xheuYiCUyrZWyFqFyR8ad5eqktVSGup8Qcw-Ow85ML3AjBeoh5tx3ikTLwTahI4CSLB2_FwmQH40KLRtOC95pW-gql7aCLMYOZNq9SscVjm8m8eKPzTo2sF-YC8SLOLD2a2s0A/s1890/Album%20Cover%20(Editable).png" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img loading="lazy" decoding="async" border="0" data-original-height="1200" data-original-width="1890" height="406" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjt2svCe7rMfsbyq1yZ57ugIaAUvQ8rrm8-eGyG0VicJG7gn72BFDl8xheuYiCUyrZWyFqFyR8ad5eqktVSGup8Qcw-Ow85ML3AjBeoh5tx3ikTLwTahI4CSLB2_FwmQH40KLRtOC95pW-gql7aCLMYOZNq9SscVjm8m8eKPzTo2sF-YC8SLOLD2a2s0A/w640-h406/Album%20Cover%20(Editable).png" width="640" /></a></div>
<p></p>
<div></div>
<div style="text-align: justify;">Um tempo atrás, eu tinha um blog chamado <b>A Viagem nas Letras</b>, que eu não consigo mais recordar qual foi o motivo que me levou a ter esse título. Fiquei muito feliz que o blog não tinha esse usuário registrado, então, eu fui com tudo.</div>
<div style="text-align: justify;">Era uma época diferente, concordo. Eu tinha até que um público fiel e em 2008 (eu acho), meu blog acabou migrando para o portal <i>Narnianos</i>, que eu tinha sobre Nárnia. A ideia era criar algo inspirado no que a galera do <i>ScarPotter</i> tinha sobre literatura, filmes e séries. Acabou que não deu certo, de novo. Acho que eu não sei esperar as coisas acontecerem e quero tudo para ontem, algo que agora fica mais evidente com as redes sociais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De 2011 pra cá, eu nunca mais escrevi em um blog.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Só que agora que meu site saiu do ar, eu pensei em reativar aqui como um blog de novo. Instalar uma nova persona, quem sabe? Explorar meus pontos de vista e me fazer ser viste. Eu já fiz podcast, já fiz vídeo para o YouTube, já tentei trabalhar com Instagram mas o que eu mais gosto são palavras. Viajar nas letras&#8230;</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Então agora eu estou voltando para os blogs. E eu espero que eu não use essa plataforma para reclamar. Já tem o Twitter pra isso!</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
